\chapter{Part B - Classic RL with continuous state space }
  \section{Aufgabenstellung}
    \begin{itemize}
			\item Pick a simple environment with continuous state space and discrete actions.
			\item Implement an appropriate state-discretization technique and apply a tabular RL algorithm to solve the environment.
			\item Visualize and discuss your observations in the report.
  \end{itemize}

\section{Environment}
Wir haben uns für das CartPole Environment entschieden. Eine Stange ist über ein Gelenk an einem Wagen befestigt, der sich auf einer reibungsfreien Bahn bewegt. Das System wird gesteuert, indem eine Kraft von +1 oder -1 auf den Wagen ausgeübt wird. Das Pendel startet aufrecht und das Ziel ist es, ein Umfallen zu verhindern. Für jeden Timestep, bei dem die Stange aufrecht bleibt, gibt es eine Belohnung von +1. Die Episode endet, wenn die Stange um mehr als 15 Grad von der Senkrechten abweicht oder der Wagen sich um mehr als 2,4 Einheiten von der Mitte entfernt.

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{cartpole.png}
	\caption{CartPole}
	\label{fig:cartpole}
\end{figure}

\subsection{State}
Das Environment gibt als State ein Array mit 4 Floats zurück:

 \begin{table}[H]
	\centering
	\begin{tabular}{ l | l | l | l}
		Index & Observation  & Min & Max\\
		\hline
		0 & Cart Position & -4.8 & 4.8 \\
		1 & Cart Velocity & $-\infty$ & $\infty$ \\
		2 & Pole Angle & -0.418 rad & 0.418 rad \\
		3 & Pole Angular Velocity & $-\infty$ & $\infty$ \\
	\end{tabular}
\end{table} 

\subsection{Actions}
Das Environment kennt zwei diskrete Actions, und zwar 0 um den Cart nach links zu drücken und 1 um ihn nach rechts zu drücken.

\section{Discrete State}
Wie aus der Aufgabenstellung zu entnehmen ist, handelt es sich hier um ein Environment mit einem Continuos State Space. Das heisst, wir brauchten eine Funktion, die aus dem State einen diskreten State macht.
Hierfür haben wir den Q-Table und die diskrete State Funktion von Ali Fakhry übernommen.
\url{https://gist.github.com/AliFakhry/64ad485861bf2e4b7864fac23a0326a6#file-cartpole-qlearning}

\section{Beobachtungen}
Das Environment gilt als gelöst, wenn der durchschnittliche Reward grösser oder gleich 195 über 100 aufeinanderfolgende Versuche ist.

Um diese Anforderung zu erreichen, haben wir zwei verschiedene Agenten implementiert. Einer lernt mit $Q-Learning$ und der Andere mit $SARSA$. Beide Agenten verwenden die Epsilon-Greedy Policy.

  \begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{part_b_q.png}
	\caption{Q-Learning Agent}
	\label{fig:CartPole Q-Learning}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
	\centering
	\includegraphics[width=1\textwidth]{part_b_sarsa.png}
	\caption{SARSA Agent}
	\label{fig:CartPole SARSA}
\end{figure}

Beide Agenten erreichen das Ziel. Mit $Q-Learning$ benötigte der Agent 19259 Episoden und mit $SARSA$ 23437 Episoden. Wie man auf \autoref{fig:CartPole SARSA} sehen kann, erreicht man mit $SARSA$ zwar schneller höhere Rewards, aber er bleibt nicht konstant und fällt mit den Rewards auch wieder tiefer runter als mit $Q-Learning$.

Zum Vergleich, der aktuelle Rekord hat ein Agent mit $K-nearest-neighbor$, dieser benötigte nur 211 Episoden, um das Environment zu lösen.
